skam France season 5討論區

有冇人有睇
勁鍾意season 3 lucas同eliott估唔到會出埋season 5&6
Arthur好慘

睇哂挪威版
想睇法國版 開頭啲劇情有啲重覆 睇唔落去
後面啲劇情係咪唔一樣？
但係法國版Lucas同 Elliott 真係好靚仔
有follow佢地角色ig

基本上s1同s2係同挪威一模一樣因為一開始挪威嗰邊唔比法國改動咁多
s3都有幾多情節唔同，好好睇
佢地兩個真係咁多remake之中最靚仔
唔知係咪因為我睇咗法版先睇挪威所以我覺得法版好睇啲
s4導演話有80%唔同，而我覺得挪威s4好睇啲
s5同s6係法國原創而家睇緊s5覺得唔錯
好想知s6係邊個我想係eliott但好似daphne都有機

遲啲睇返法版先 我覺得法版啲scene靚啲
之前好似話maxence 靚仔到令axel覺得有壓力
但兩個都好cute

我都覺成件事浪漫咗好多最鍾意Lucas彈琴嗰段
maxence真係我見過最靚仔嘅人
佢同axel一齊嗰啲訪問都好搞笑

Season 3開始追Elu真係好正
睇左挪威同比利時版都好好睇，個個唔同特色
Season 5 Arthur 好慘，平時見佢嘻嘻哈哈原來

s3啲remake我淨返意大利版未睇
德國同西班牙嘅s3都好特別
Arthur 點解2年聽唔到嘢都唔睇醫生
係咪得我覺得其實佢唔係真係想做醫生，純粹因為佢阿爸係醫生
btw你個名

因為Maxence太靚仔，咩角度都好完美
Elu間新屋超大，d外國fans估Elliot好有錢恭喜lucas
Arthur個邊，阿爸好似比左好大壓力佢佢自己瞞唔到幾耐一定好快比阿爸阿媽發現
仲等緊新一集字幕...唔識法文真係好痛苦

想睇elu同居生活
我等唔切字幕就會用YouTube個auto translation，有字幕就再睇，同一個clip睇幾次
搞到好想學法文睇slam France學到salut同putain

le gang

maxence

好想比佢望成世

講開字幕，今季好貼心咁加咗手語字幕

係呀
仲多咗聲音嘅描述

啲音效都做得好好，可以俾觀眾切身處地咁體驗arthur聽到啲咩

既然呢邊有法版集中討論，咁就過嚟呢邊傾啦
我覺得arthur阿爸好衰
係個仔面前話自己個係聾人
唔係話戴助聽器唔好
只係覺得戴咗助聽器就真係跟一世㗎啦
佢完全冇諗過arthur嘅感受

佢阿爸係嗰啲極度理智嘅人，乜都現實行先唔會理人感受，冇乜同理心。佢講嘅嘢其實樣樣都啱（Arthur 聾、戴助聽器有幫助等等），但聽落就好un耳

見劇組去咗韓國啦
睇啲fans偶遇相真係好鬼葡萄
但個見面會啲票價真心好貴

好想去

我個朋友嘅朋友偶遇到佢哋
仲合照埋
頂 好葡萄

Tumblr有超強大嘅fans整合咗喺唔同interviews, conferences, screenings 同social media所得知嘅幕後花絮（第一至五季）

正遲啲慢慢睇

Maxence同Axel都話s6係佢地最後一季
好想s6講Elliot

撞到佢地咁多個？

唔係，撞到幾個
重點係有max

睇而家個勢似係講daphne

我其實幾想睇daphne一季
佢條線都鋪咗幾耐下

睇第四季結尾以為第五季講佢，點知唔係

今季會講掛，再拖Bas應該忍唔住了

今季可能會講少少，然後留落下季佢做主角詳講（如果下季真係daphne季的話）

我覺得應該唔會有s7
就算有啲cast都唔齊

lm

我覺得就算有s7都可能係新演員角色咁
佢哋好似今年都last yr啦
好少會講到大學
而s6我覺得最後可能同原版一樣
最後幾集輪住有pov，算係有個交代咁

德國版有新一季不過應該係新演員
好鍾意matteo

講起德版真心sad
我果對winterberg 第四季冇啦啦散咗
第五季真係唔知佢哋會講咩題材
佢哋似以為拍晒四季就唔會再拍
所以第四季尾就係咁幫其他角色埋尾
點知依家又開第五季

剛看到個評論說第六季不會是daphne 或者 alexia
大衞想做這兩個女孩的故事
但被原版Julie（編劇/導演）拒絕了
所以睇嚟daphne故事今季都要解決埋咁

聽講julie有意拍嘅角色其他remake都唔可以拍
s5可以拍Arthur係因為julie冇諗過拍佢

但西班牙都拍咗viri嘅故事
女cris都係（雖然佢算係isak嘅故事）
可能西班牙不嬲唔跟規距就放棄咗佢
Arthur其實算新角色，因為大家唔覺得佢係原版嘅Mahdi
如果Julie有意拍嘅角色其他remake都唔可以拍嘅話
唔係淨返好多角色可以拍
Basile同 Chloe都好正，可惜今季冇咗Chloe

Chloe好靚飛左yan
原版skam仲拍到咩，雖然想睇但係個個都大個晒，同埋未必個個都想拍
冇理由原版唔拍而限左其他版本冇得拍㗎

Julie喺reddit講過佢原本想拍Eva, noora, sana, chris, vilde, p chris, jonas, isak, william

冇even
好想s6係eliott

同我以前睇嘅唔一樣
當年頒獎禮Julie係講呢堆人

我之前都有睇過呢個版本
Reddit嗰度even, magnus 變咗p Chris, William
究竟係點㗎

我會偏向有even果個版本
通常第一次講真實度高啲咁

check de bro
basile以為Arthur係gay

好warm 嘅一clip

好sad呀
不過其實個助聽器好唔顯眼，唔係特登睇嘅話係唔會睇到

係
除帽嗰下完全見唔到，好透明
不過我覺得Arthur除咗在意助聽器，更加在意嘅係其他人會點對佢，而且佢都仲未接受到自己聽唔到嘢

Basile 其實都幾慘下
係大家面前係小天使咁
跟住話 arthur 同 daphne 唔同佢講嘢
佢真係好緊張身邊的朋友

唔通真係會有Arthur alexia noee三角戀？

到底daphne咩事
basile真係小天使

希望冇
camille唔係noee男朋友咩

我原本都以為係，但最新嗰clip camille笑noee鍾意arthur, 仲話請arthur 去下星期一個聾人活動其中一個原因係幫noee hook up with arthur

根據其他版本，都應該似係屋企問題

好想要eliott season

我都係

最新嗰clip拍得好靚
不過睇嚟Arthur Noee真係會有感情線
係咁影佢地拖手

noee應該唔知Arthur有女朋友...
唔係幾想佢地一齊因為alexia會好sad

我唔係幾想arthur 出軌
Alexia 對佢咁好
不過其實一路以嚟都係靠arthur 自己過唔過到自己果關

唉
雖然明白lucas, basile 同yann 係唔想演唱會嘈親arthur所以先會自己3個去，但佢地唔應該呃佢，而家搞到佢覺得自己俾人背叛咗
導演話之後eliott 會處理得俾le gang 好，希望arthur會快啲揾eliott 傾下啦
一方面佢可以俾啲建議（佢初初bipolar嘅時候都有感覺俾idriss佢地孤立過），另一方面又可以同lucas傾下教下佢應該點做

eliott係時候出場啦

而家出場最適合不過

Noee 而家知道咗...
連alexia都知道noee嘅存在...
估唔到arthur 會咁直接走去同noee講自己有女朋友
不過咁都好，快啲講清楚唔使noee愈陷愈深
唔知之後會點發展呢

Arthur幾時同le gang和好

Camille and Mika

arthur老豆

真係唔想睇三角戀呀

真係估唔到

Camille演員都係gay

佢老豆
啲人話Arthur已經唔鍾意Alexia

RIP Fifi
eliott變咗vegan

見個個都話noee係arthur嘅soulmate
我真係覺得alexia好慘，一直佢都想幫arthur，真心想同佢一齊

Arthur呀爸同Emma呀媽

個個都cheating

其實cheating先係今季主題

越嚟越唔知想點...
無端端撞車

撞車真係太cliche
但係noee竟然講嘢
Arthur阿爸變咗第二個人咁

幾驚佢撞車撞到癱咗要坐輪椅，咁就雙重殘疾

Noee講嘢好似話係演員提議嘅

Arthur阿爸嗰度，睇啲人講話係想講啲abusers有時會好似關心你對你好咁，但好多時轉個頭又會打回原形，其實都幾反映現實
雖然而家佢阿爸應該冇再打佢，但由佢之前對Arthur 嘅態度睇嚟佢一定唔係好爸爸：逼個仔讀佢唔想讀嘅科、疑似婚外情、個仔失聰又唔關心淨係擔心佢成績退步，仲要原來個仔之前一隻耳聽唔到嘢係因為俾佢打咁樣直頭可以報警拉佢如果skam france諗住洗白佢嘅話我會好失望

又或者咁講
唔係話唔俾阿爸良心發現，但佢一定要為佢做過嘅嘢負上責任

agger
Arthur要比佢阿爸阿媽知佢一開始聽唔到係因為佢阿爸打佢

最後鏡頭影住daphne, 跟住eliott, 最後lola
第六季應該係lola 主角，同時又會講好多daphne同eliott嘅嘢？

見啲人話第六季係lola故事
感覺lola同eli似係病友
Lola果邊應該提到daphne果邊
同埋話Eli故事偏個人向居多

我覺得咁樣係避開當初茱莉唔比翻拍even vilde故事
所以特登用新角色做主角去帶佢哋嘅故事

其實julie都唔會繼續拍skam㗎啦
咁點解要block咗啲角色唔俾其他remakes拍佢地嘅seasons 呢

可能佢心入面有自己嘅諗好嘅故事
唔希望有翻拍破壞咗佢對果個角色嘅故事/角色設定掛
不過我覺得法版其實真係唔錯㗎啦（對比望下西班牙版 julie應該會嬲爆點解會比西班牙翻拍

btw除咗之前提嘅會有秘魯版之外，墨西哥版都開始搵演員

咁佢可以將佢心目中諗好嘅故事同啲remakes講等佢地拍出嚟喎

西班牙版係改得最多嘅
嚟緊第四季貌似想將dani變做yousef
唔知會改成點呢

墨西哥版係電視台拍定係fanmade?

我覺得julie與其講出嚟比人拍，佢會寧願自己拍
對西班牙版不期不待就唔會有傷害
墨西哥版其實冇太多消息，淨係ig出咗po話搵演員

但julie應該都唔會繼續拍skam啦
要拍嘅話一早拍咗

唔拍啦，佢就係見好就收算

btw演emma嘅演員真係好可愛

角色同演員都好可愛

希望係

我都想
Skam入面好少wlw cp
好似淨係得西班牙cris joanna

我覺得lola 個樣有啲似joanna
唔知係咪得我一個咁覺得

Lola幾靚女

我見而家有唔少人都擔心lola會介入elu
如果lola真係lesbian嘅話就唔會有呢個問題

點算我而家越嚟越想佢係lesbian
如果佢唔係嘅話我可能會好失望

原來lola出現過

仲有呢幕

David ig話好快會有s6喇
莫非下個禮拜開始？

S6 trailer 已出，聽日開播
Daphne Lola媽媽死咗

我覺得係自殺

一嚟就咁虐嘅
覺得lola肯定都有心理疾病

有可能

應該就係喇
咁就可以順便講多啲eliott

daphne返到學校一大堆朋友攬住佢
同lola嘅對比真係好大
我覺得新嘅角色tiffany應該會成為lola第一個好朋友咁

Tiffany 仲有兩個朋友
可能會組成另一個girl squad

Daphne Lola 係同母異父姊妹

應該係啦
Daphne好似係爸爸帶大嘅
同埋lola應該都係上一季先搬返嚟住
所以daphne果排成日聽電話又早走

Maya!!!
果然係wlw

lola聽見maya話對於男人嚟講佢算係處果下
佢好似有啲開心

佢終於笑

當我冇講過
第一班朋友應該係Lamifex

原來eliott咁出名

Benny taxi應該係daphne嚟

點解
睇唔明佢地啲對話

媽媽喪禮之後daphne嬲咗Lola
同時benny.taxi開始無端端唔理Lola
Lola daphne和好之後benny.taxi就理返Lola

我估係daphne想了解妹妹多啲
但因為lola一直都抗拒同佢溝通
於是daphne就整咗個account出嚟同lola做網友

原來係妹妹之前以為係家姐

冇諗過個tiffany咁無腦
將冇左媽媽就獲得一個朋友咁放上網講

LGBT集齊哂
Max嘅演員係trans所以原本都估到個角色都會係trans
不過估唔到會寫佢同maya拍過拖

官方ig post咗張Lola+lamifex嘅相
Caption係Skam France new generation
之前又有講過話想拍s7 s8
睇嚟如果真係有s7 s8嘅話就係佢地做主角喇

佢地upload錯咗星期五嘅clip跟住即刻private返

通常new generation都冇咁好睇

係，之前睇skins一代不如一代
始終old gen睇開有感情
而且new gen有時可能會翻炒舊橋

而且我覺得法版差唔多咩題材都試過晒
如果啲橋要抄返之前，不如見好就收

eliott

一拳打落去嗰下
嚇到條友唔敢輕舉妄動，眼白白望住佢帶lola走